[
    {
        "Question": "1.标志着中国工人阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台的事件是(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)",
        "A": "中国共产党的成立",
        "B": "五四运动",
        "C": "二七大罢工",
        "Answer": "B"
    },
    {
        "Question": "2.1921年7月下旬至8月初,中国共产党第一次全国代表大会先后在(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)召开。",
        "A": "上海、天津",
        "B": "北京、上海",
        "C": "上海、嘉兴",
        "Answer": "C"
    },
    {
        "Question": "3.参加中国共产党第一次代表大会的5位湖北籍共产党人，除了董必武、陈潭秋外，其他三位是(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp)",
        "A": "李汉俊、恽代英、林育南",
        "B": "李汉俊、包惠僧、刘仁静",
        "C": "包惠僧、刘仁静、李求实",
        "Answer": "B"
    },
    {
        "Question": "4.1923年6月，中国共产党第三次全国代表大会在广州召开，会议的中心议题是(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)",
        "A": "讨论与国民党合作、建立革命统一战线的问题",
        "B": "如何进一步推动工人运动的发展",
        "C": "无产阶级领导权问题",
        "Answer": "A"
    },
    {
        "Question": "5.中国工人运动史上持续时间最长的一次罢工是(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)",
        "A": "香港海员罢工",
        "B": "广州沙面工人罢工",
        "C": "省港大罢工",
        "Answer": "C"
    },
    {
        "Question": "6.1925年爆发的(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)，标志着大革命高潮的到来。中国共产党在这场斗争中初步积累了领导反帝斗争的经验，从而认识到无产阶级是反帝斗争的中坚力量。",
        "A": "安源路矿大罢工",
        "B": "京汉铁路工人罢工",
        "C": "五卅运动",
        "Answer": "C"
    },
    {
        "Question": "7.1926年至1927年的北伐战争沉重打击了北洋军阀的反动统治，加速了中国革命的历史进程。有关北伐战争说法正确的是(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)",
        "A": "国共合作的产物",
        "B": "主战场在四川、湖北",
        "C": "彻底消灭了封建军阀",
        "Answer": "A"
    },
    {
        "Question": "8.1926年7月9日，北伐战争在(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)的口号中正式开始。",
        "A": "“解放全中国”",
        "B": "“先烈之血，主义之花”",
        "C": "“打倒列强，除军阀”",
        "Answer": "C"
    },
    {
        "Question": "9.1926底至1927年初，国民党中央和国民政府从广东北迁，(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)成为全国大革命运动的领导中心和革命运动高潮的中心。",
        "A": "南京",
        "B": "北京",
        "C": "武汉",
        "Answer": "C"
    },
    {
        "Question": "10.大革命失败后，以毛泽东为主要代表的中国共产党人走上了(&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;)的道路。历史证明，这是中国革命走向胜利的唯一正确的道路。",
        "A": "在农村建立根据地，以农村包围城市、武装夺取政权",
        "B": "夺取敌人力量相对弱小的城市和发动城市暴动相结合",
        "C": "领导、组织工人运动来推动革命的发展",
        "Answer": "A"
    }
]